[又跪] 梁家榮指港台節目原意非要違反一國兩制 誠心向受冒犯者致歉

香港電台節目《THE PULSE》早前有內容被指違反「一個中國」原則、另一節目《左右紅藍綠》又因嘉賓主持的言論而遭通迅訊事務管理局裁定有問題。

立法會資訊科技及廣播事務委員會今日（11日）開會，討論香港電台的管治及管理。一眾建制派議員群起批評港台，廣播處長梁家榮回應指，已就事件有深刻檢討，他稱節目的原意並非要違反一國原則，整個節目大部份時間都在探討各地疫情，想不到有人會用此角度解讀，重申已深切反省。

對於港台節目《THE PULSE》有記者多次追問會否考慮讓台灣加入世衛，新民黨議員葉劉淑儀形容有關問題「無知」，又指台灣並非獨立國家。

廣播處長梁家榮說，就事件有深刻檢討，他稱節目的原意並非要違反一國原則，但不同人有不同解讀，並指自己不斷強調不能違反一國原則，「我啲同事都開始覺得我好煩。」

梁家榮：諗唔到有人用咁嘅角度

他說，整個節目達20多分鐘，大部份時間都在探討各地疫情，重申已深切反省，「我哋做傳媒嘅，有時出嚟嘅效果，直頭諗唔到有人用咁嘅角度（解讀）。」

葛珮帆質疑鏗鏘集「只賣比蘋果」

民建聯立法會議員葛珮帆說，港台最近「變本加厲」，節目《左右紅藍綠》歪曲事實、散播仇警言論，又指市民對道歉「唔收貨」，質疑港台「黑箱作業」、有「害群之馬」。她又說，最近《鏗鏘集》在《蘋果日報》的網站播放，質疑為何沒有港台標誌，「點解淨係賣比蘋果？係咪要招標？」

梁家榮解釋，對方已購買版權，故有播放權利。他又指，任何人都可以購買港台節目的版權，並指過程跟足程序。

民建聯立法會議員黃定光說，港台節目多次被通訊事務管理局裁定違規。（資料圖片）

會上當眾致歉

民建聯立法會議員黃定光說，港台節目多次被通訊事務管理局裁定違規，問及負責製作的公務員會否處分；另一民建聯立法會議員陳恒鑌又指，約章中雖然提及港台可提供平台讓市民暢所欲言，但不代表可宣揚政治理念。

梁家榮回應指，每次遇上有關情況均會即時嚴肅跟進，又指大部份屬於輕微違規，他們會即時檢討。他說，最近有一宗涉及嚴重違規，節目播出後翌日已即時處理，包括下架等，「我作為處長，我誠心向覺得受冒犯嘅人致歉。」

寫信支持推

算係咁啦 唔算跪
佢頂到咁其實好大壓力

嗰班建制，連香港人自己的電台都唔支持，佢哋冇資格人同人講自己喺香港出世，喺香港成長，喺香港生活！
手指拗出唔拗入！
我呸！

唔算跪。佢向葉瘤話估唔到有人用咁角度去解讀，意思其實暗地裏話佢打橫嚟

支持要大力啲

佢下任應該會係紅底，會唔會搵黃永

假博士再落力D啦
光復香港之後第一時間查你學歷

算係咁 成班賤種 唉 道歉=/=跪

大家可唔可以花10分鐘
每人每星期寫一封信去讚港台報導真相

另外每星期寫一封信去投訴無線

===

最後要CC埋相關部門，同埋第三方媒體
咁就有record 證明原來有萬人投訴cctvb 同埋萬人撐港台

佢既意思係你覺得係我咪道下歉囉
但我繼續會咁做你吹波呀

咪再講建制啦屌

算係咁啦...

講就實咁講，差佬夠講尊重新聞，有冇做過先